硬件撚討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖(78)

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

[再post]想砌部電腦可以玩到metro last light, human revolution: mankind divided同 witcher 3 1080p全開特效有穩定50fps嘅機，間中會用photoshop 同寫program。同埋點解msi 張gtx 1080 gaming x 平其他1080咁多嘅? 會唔會有伏架? 機箱除咗define S之外有冇啲無側窗嘅機箱推？麻煩巴打們幫幫手
Budget 預13000左右唔包windows
參考咗悠二巴條list
CPU: Intel ® Core™ Coffee Lake i7-8700
Jumbo $2280

Motherboard: Gigabyte Z370 HD3P
Jumbo $1105

RAM: ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Centralfield $1410

Display Card: MSI GTX1080 GAMING X 8G
Capital $4950

HDD: WD blue 1TB
Jumbo $307

SSD: ADATA XPG SX8200 Series 240GB M.2 NVMe 1.3
Centralfield $740

PSU: CORSAIR RMX SERIES™RM750X 750W FULLY-MODULAR Faroll $990

CASE: Fractual Design Define S ATX
Jumbo $688

CPU cooler: NOCTUA NH-U12S 120MM SSO2-BEARING CPU COOLER Faroll $399

Wifi card: Asus PCE-AC56 Wi-Fi PCI-E
Jumbo $330

Total: $13199

今日買咗張 msi gtx1060 ,包裝好似有d奇怪 巴打可唔可以幫我睇下究竟張顯示卡係唔係真係新嘅?

個post名終於

諗住跟悠二$8000 list 砌機
想問下值唔值得比多2舊半2600升做2600x? 如果升， 450w牛係咪要上550w
先夠？
另外b450有冇消息話呢1,2個月內出？ 因為想砌機玩但唔想等太耐，如果唔係近排出就b350算。
唔該曬巴打

無謂諗太多, 用到冇問題就算

邊到買

滙x

Comdex?
無野嘅
應該

留名

繼續

唔超頻嘅話都係上k好？

Mb 係咪轉GIGABYTE GA-Z270X-ULTRA GAMING好啲？

如果display card 1070ti 定1080好啲

8700k配邊隻一體水好
睇緊fractal design果隻360 有冇人用緊
諗住買埋佢meshifyC個機箱

驚有野快快手用occt燒佢半粒鐘機有壞即去換

原來仲會跳到去70幾%
r6用70%

留名等睇悠二伏list

SATA SSD大家係咪唔推薦

小弟有12000budget，主要用途係打pubg同lol，上下網睇下youtube，爬過文睇到各位巴打話打機intel會好啲所以整左呢條list，想問有冇野需要改 其實用2600x既話，對比8400，打機既表現相差大唔大
同埋intel散熱真係 有冇風冷/一體式水冷可以推薦下
用sli底板係因為考慮到日後升級裝多張1080，用番三五七年 hdd本身自己有
感謝

算涼啦 8700k牙膏
無開蓋一百度以下都叫涼

我啱啱發現我較返去3840x2160 好似正常返
因為我一開始玩冇乜嘢 係呢個setting冇乜嘢
上網睇好似話 fps60會好好多

有冇咩software 係可以一路打機一路mon住
咁好似會準啲

Windows
- Microsoft Windows 10 Pro OEM (中文繁體版)專業版 $1069 SALES
$1299
CPU
- AMD RYZEN R5 2600 3.9GHz 16M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1580
主機板
- Gigabyte GA-AB350-GAMING 3 AM4 ATX $910
顯示卡
- MSI GEFORCE® GTX 1060 AERO ITX 6G OC $2799
RAM
- Adata XPG Dazzle 16GB (2x8GB) 3000MHz DDR4 RED LED $1540
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU $545
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $319
SSD
- Samsung PM961 256GB NVMe M.2 SSD $765 SALES
$899
機箱
- Antec DF-500 RGB ATX - Tempered Glass $588
光碟機
- ASUS External Slim DVD Writer SDRW-08D2S-U LITE $260
顯示器
- Asus VP247H 24'' 1920x1080 1ms Gaming Monitor $1199 SALES
$1490

服務:
產品: $11574
砌機: $80
總額: $11654

主要打機 （FIFA FM想順 唔lag）
平時需要剪下片同埋處理好多word file 想開word file 順d 同唔lag機
想問咁樣夠唔夠
同埋如果想玩雙mon係咪都得？

其實邊隻散熱膏好用 傳熱好
但唔想要導電 驚搽得唔好

Windows 10又BSOD
system_thread_exception_not_handled
係咪超頻問題

係咪關隻鵰事

呢個bsod.我都好憎

冇乜特定既野可以造成

太多原因造成

唉.決定等到5月中先再砌機

等下新火牛

暫時繼續研究塊gaming 7 + 2700x超頻算

關唔關超頻事

......

一定係其中一個可能性.我只可以咁講

我有時遇過.重裝windows又係可以解決

更新bios又係可以解決

壞ssd又可以試過

更新下windows又可能冇問題

用緊X470 AORUS ULTRA GAMING插左2條3600MHZ DDR4
工作管理員顯示速度得2666MHZ 係咪正常

1700 1.32V@3.75GHz
係咪要比多啲電
有時會跳落1.308

要開XMP 或 手動超

重裝windows係指成個windows reinstall定windows 10個界面重裝
Bios之前更過
SSD又好健康

超頻不嬲慢慢試

最基本先試用prime 95

再打下機.或者用3d mark stress test

因為prime 95只係行某d特定既演算法.唔可以完全作為穩定性既基準

有時超完頻.過到prime 95.但係打機都可以crash

夠啦 你呢個v 我上到3.85

又嚟

咁係咩事
之前成日都係依幾個原因
之前Ram個BSOD fix左但又到另一個

1.320塊板會跳到1.308/1.296
好神奇

較llc 試下

LLC?

但個電壓都唔算跳得太勁 應該唔關事呀

咁你又講

電壓應該唔關我bsod掛

ryzen 2600 隻stock cooler真心麻麻，有心OC嘅一定要換

有無人用緊/用過P5？

好似好好J咁

我見到海鮮舫賣Tray裝i7-8700賣2165.....賣到咁平有無warranty定買盒裝好D

邊個代理都係掉番俾intel搞(好似係

G4560+pm961+gtx970+8gb ram
如果轉做gtx1060+16gb ram
Pubg全低配置可以升到幾多fps
如果差唔多就廢事換住
利申：窮撚

btw我本身用緊Ryzen 5 1600x轉做 i7-8700會唔會好ON9

Neo gold 750/650w 推唔推介呢款

終於壓咗落去啦
等704乾
唔好死

2700X 個原裝風扇真係咁廢咩
我覺得好撚靚
自我感覺良好

好過牙膏原裝wor

Precision Boost Overdrive係咪無乜用？ 好似無乜見人講

其實牙膏原裝係咪咁多年嚟都無改過

h150i pro
8700K @4.3GHz
delidded on liquid metal
prime95 small FFT應該expect幾多度

水冷熱得慢, 我等佢run咗4 round嚟equilibrate, 都係60度
有無巴打可以話我知我開蓋成績如何

有改過 越黎越減料

得一個五蚊銀咁大舊銅

其實下年年頭應該都會upgrade 7nm CPU (假設勁好多)
宜家係咪應該整粒2600用算 唔咁重本用2700X?

不過2600又驚到時賣唔番出去

New GeForce GTX Laptops Launching Soon

By Andrew Burnes on Tue, Apr 03 2018

都係10系列

屋企張老母板壞左 又廢事拎去極 b85m pro4 我見出去買先500$ 粒u 用緊i5 4460 我宜家想砌過哂部新機連埋case mon就唔洗 用緊ASUS 247 新買
Budget :3000$
用途 少打高配備既game 要求唔洗太專業 handle到Fifa 已經夠哂 宜家打算唔換u 、hard disk、火牛、光碟機 其他都想砌過新既 唔知$3000做唔做得到呢 唔該哂巴打

想問下2700x有無好似1700x咁有個max. oc頻率？

好似全核4.3係時脈牆

咁可以疊埋心水等zen2

我相信zen2都無咩可能有傳說中5ghz全核

4.7-8我都滿意喇

巴打們有冇用開邊隻導熱膏覺得正?

GC Extreme

有無巴打提供啲數字嚟參考吓
唔記得run咗p95先開蓋

見到外國forum有d人話用h100 8700k得60度附近
是咪一定係開左蓋

60度係idle定咩先？

wtf
1.36V喎，都唔過60?

所以我想confirm下是咪一定開左蓋先有咁樣結果

55-60應該已經係baseline？
無見過AIO(delidded or not)會低過呢個溫度

頭先自已跑左一次
風冷 5.0@1.345
最高75度
Btw 上面個網入面 1.36 5.3體質會唔會太神 相信係去到最頂級

睇文 佢應該無開

係喎

因為CB碎料？

你講一講又係
佢5.3 可能只係for跑CB 其他唔一定穩

想問下我個硬碟有無問題?
我打字有時會lag 打機都會lag

其他資料

求救各位巴絲

cpu打機時溫度如何

新手一問 兩張1080ti係唔係有bug 例如我想推4k mon 兩張1080ti同一張係冇分別？

邊隻game?

問爸爸巴

唔係有bug, 要睇隻game sup唔support sli
聽講而家d新game都唔想support 2張卡

過熱都會引致lag機, 所以可以睇下cpu溫度

睇咩game

本身隻game唔食sli 就係咁

有時隻game 食sli 都可能要set d 嘢先得例如metro last light 要入 nvidia control select "force alternate frame rendering 2" 先得

測試左一場PUBG
畫面流暢但有時會lag左兩三秒

至於其他game都有呢個情況 例如話sims4
俾指令個人物 有時會企左係到幾秒先執行指令
BF4 就都係pubg個情況
平時玩係順既 但有時行行下就lag我幾秒咁

Setting係咩？
Gpu80度wor

求巴打幫忙!
近排想換一換個CPU黎打大作 (witcher fallout skyrim)

Budget: around $1500-$2000

依家嘅list:
Motherboard: P61-usb3-b3
CPU: Inter Core i5-2400 CPU @3.10GHz 3.30GHz
Display card: GeForce GTX 970
Ram: A-DATA tech. DDR3-8GB x2
火牛: 唔記得左 係咪一定要拆出黎睇

暫時心水有 i5 8400
定係i7好

Thank you巴打們

買完cpu唔夠買老母版wor
Ram ddr4請加多一倍以上

題外話 全螢幕、無邊框全螢幕 同垂直同步 點樣組合至好???
我個mon就得60hz

除左可視用最高
其他set返最低或低
另外關左垂直同用返full screen
關埋模糊再試
我用1080ti都係行中效炸
粒u上左75-80度，gpu 60-70度

巴打 我只係想換左個CPU先 因為依加都玩到witcher 3 高效 但有小小lag

老母版唔換住得唔得

8代u支援ddr4同限左h3xx b3xx z3xx
你一換要換晒三樣

你係建議我測試既時候既配置定係平時打機既配置?
我頭先係full screen去玩既

可視距離對遊戲性基本無影響

咁如果淨你換U有冇推薦? 去返7代既得唔得

Thank you巴打

你試左再問
同裝ssd hhd都有影響

唔得 你除左二手i7 2700
其他選擇都係要換哂佢

我試過全高去玩
行2k 144
60fps都無

新手一問 2隻有咩分別?

Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM)
Microsoft Windows 10 Pro OEM (中文繁體版)專業版

Pro d

其實pro無咩用
除非你有window server要join domain

Thank you

窮人求救

這是我 2010 年的砌機list

amd x3 440 cpu $587
asrock 880gm le motherboard $518
adata ddr3 1333 ram 2G (single) $347
seagate 500G hdd $299
LG 22x dw $149
consair 400w 80+ power supply $380
cooler master elite 342 case $240
AOC 18.5" led monitor (送細speaker) $899
logitech mk250 wireless desktop $165
hp f2410 printer $299
tp-link WR841N wireless router $208
tp-link WN821N wireless USB adapter $138

如大家所見，真係超勁舊

我現在想升win10，買以下cpu motherboard 及 ram

G4560
H110
8GB DDR4 2133MHz

我想問咁樣好唔好？我隻火牛同個case可唔可以keep住唔換？部printer係咪對應唔到win10？

Thanks a lot

歡迎來到SLI地獄

你又勁喎，sli要support 先用得都唔知，你已經買咗兩張1080ti

似乎閣下先係真正的壕

另外重想問，H110 係咪有 onboard display? 因為我唔諗住買 display card

諗下amd2200g

我幫人問

我用一張個機箱都已經熱到抽筋
想像唔到用2張會點

1700@3.9換2600好唔好
gaming有冇提升？
但2600好似好難超/唔駛超？

如果1050ti 配8gb DDR4 3000夠唔夠
Ddr4好貴

???

你意思係一條8GB ram 定 3000 mhz 夠唔夠?

想知2700x玩sli會熱到點
要用原裝cooler

無咩問題

Cpu gpu都上水咪ok

2 號gpu 一般好少chur得好盡，除咗跑benchmark，所以暫時由佢用風人冷就算

依家打witcher 3, far cry 5， crysis 3比較大食的遊戲都唔會上到80度，平時打機二號咭先70度左右

當然部機加埋排出嚟的熱量係幾高的

三星/台積電現時芯片工藝係10nm

AMD下年出7nm 咪好痴線

咁都要睇你用咩機箱咩散熱

你夠膽買blower edition 直接抽風出機箱外應該蒸唔熟粒cpu

又不如話8700k 唔開蓋加兩張ti會點

機箱應該可以煎蛋

要update下
煎牛扒啦

1080ti, 8700k, 1080ti 樣樣都係獨當一面
煎隻蛋3000

我要牛扒呀

可以試下煮煮牛排

煮pasta

其實我用7820 加 兩張ti. 行近部機都覺得佢熱力驚人

但當你用佢跑手far cry 4k max benchmark average有成85fps，跑1440p max unigine heaven 有成182fps 的時候

我就明白呢種熱力係無可避免

煲水最方便
又唔怕整污糟
下次再用

Thanks

amd2200g搭載 Radeon Vega 8 顯示卡
請問係咪映像處理方面勁過G4560好多，同埋係咪唔洗買display card

睇你玩咩game 佢build in 好似同1030 有得比

咁熟點食

台積電7nm 已出樣 （amd 7nm vega )
navi 今年有望了
另外jim killer 將加入 intel

Jim Keller
咁痴線 未來幾年好期待

請問adata z1 同 adata spectrix d40
除左RGB之外有冇分別？

對amd不是利好消息 但對intel cpu 新架構有幫助
Raja 就負責gpu

唔是入去cpu部門

我張1080ti無上水
食雞機箱玻璃係display背板附近熱到幾乎辣手

上年gamersnexus一條友對抗成班amd弱智fans, 撚狗咁狗, 今年堆傻仔唔敢再去gn到搞事
以為消失哂, 原來佢去走哂去tech of tomorrow到玩
btw連堆reviewer/youtuber都入哂去一齊玩
最好笑係jay, 入去講幾句即刻俾人屌到反皮

估計intel想自己開發displsy card 架構

傳聞入intel又係入去整AI車 IC
intel整gpu會用amd圖形專利

Raja 果個仆街未離開amd 之前差D 搞死RTG
睇佢有咩作為

今年年底?

Okay，咁我畀多幾百蚊買2200G

伺服器行先
明年4月先有桌面版

我睇spec就一樣，但我見悠二list 推z1
請問有咩分別？

Push 求list thx

平d 效能一樣咪z1
要rgb 咪 d40

唔該巴打
我見人地music mode好靚

即係呢年砌AMD 新機可以唔洗去到2700X?

唔換u 咪買返舊版
Ram 又唔洗換 或者加多條
Display 1063/1066
冇ssd 加隻Kingston a400 256gb 好似係

我都係

求解答

呢家野睇你budget
2700x要上埋x470先發揮到

又唔係差好多
又唔知佢1700有冇超

買粒返嚟試下就知

覺得唔洗買住，可以等下年

我岩岩用x470開左xmp
咁樣係咪已經超左3600mhz?
但我見cpuz同工作管理員仲係寫住2666mhz

而家砌完玩一年再放出去

其實咁玩都好抵
有單有保對面買果個又有保障

amd 7nm gpu如果不是曖爐我絕對會幫襯一張

Gamersnexus 單野咩事
上年無追開

依家水冷1080ti/1080係咪無晒??eg: msi 1080 seahawk

先調ram speed
再xmp

目前C6H已經有MOD BIOS支援X470"獨有"功能, 特別係ASUS個PERFORMANCE ENHANCER
聽講X370 TAICHI同埋MSI唔知邊塊仲有GIGA G5/K7都會加入XFR2.0+PBO

有DUAL BIOS的高階X370有福了

岩岩拆左張970諗住做清潔
但見到張gpu格黎d零件都痴左d白色膠唔知咩黎
個d甩左有冇事

Gamersnexus ryzen= i5 gaming
班fanboy不嬲戇鳩
如果係intel/nvidia 唔比simple..............

導熱膠，類似散熱膏
甩左就痴過張新，否則會過熱

問題出在部分x370供電有D.....

又或者直接攞支散熱膏擠少少落去

照返個散熱位擠就得 ？

導熱膠好厚喎，散熱膏得咩

我用唔到xmp（未試改ram speed
但用到docp
上3200

散熱膏得
禁香口膠呢

無甩既話照番個位裝番佢咪得 唔駛搞佢啦

咁condom都得啦

咁射篤精落去都得啦

人手上3600
用ryzen ram 計算器
之後選rxmp 同選ram type 和 ram speed
最後按fast /safe

收工返去試下先
Thx巴打

薄極都0.5mm, 淘寶大把

我想問吓 如果我係重打機嘅話 玩FPS game多
想fps會穩定係100以上
我係咪出8700好 如果我唔超頻唔使出8700k

如果我出8700配風冷係咪好啲
唔該哂咁多位

順打機牙膏
信仰風扇2700x

2700x都可以穩100fps 睇你搭咩顯示卡

又唔需要渲染到ryzen打唔到機 上100fps無乜問題 輸8700k 7%度

如果係2700x
係咪上埋2*8gb 3600MHz ram好
Display card 用1070ti 8gb gaming
定1080好 兩者分別大唔大？
我電腦新手 唔該哂

2700x真係好撚正

係 我都有睇review
見到2700x都係輸幾%
但散熱同靚好多

你當信仰流架
當年有define c教
今有信仰風扇
仲要粒2700x又唔輸好多

有錢梗係3600mhz搭gaming7 不過要for ryzen先易超
1080一定好過1070ti 價錢反映一切

上1080啦，至平4800左右有張
GDDR5x vs GDDR5
用電少d，效能勁d，價錢差唔多

當我睇到個風扇 我老母問我做乜鳩跪左係度

如果上ultra gaming 會唔會差好遠

我都係咁諗

真係好撚靚
我電腦白癡 最近先學吓砌
睇到都

用緊
唔錯
除左一定要更新bios
第一水用家

ultra未有資料見超上3600 通常review都係gaming7上3600

竹戈
我的鵰牙

Gskill DDR4 3600 C18 RGB for Ryzen X470

人手調
通常加電壓

我遲啲諗住diy 釘上書枱電腦mon對上

啲廠可以係chips同bios做手腳

今晚試下xmp

Z1 3600 + Ultra gaming
default行緊2666, 係bios開左xmp > save n reboot > 自動reboot咗幾次 > 開返機依然都係2666

想問係咪一定要手動調先得

個CL值廢到痴線

Gaming 7 同 ultra gaming啲價錢真係差好多

見親上3600既review都係gskill rgb

即係gaming7就上到3600
Ultra就手動上？

手改數值呀清

我求其拎條adata xpg z1 3600Mhz xmp已經得

CL17 18 18 38

可以要人手調
用ryzen ram計算器

油耳試都係手改

都係要手動 不過易上啲咁解 用料靚啲 啲燈多啲 信仰大啲

我條c14
直頭 15 15 15 15 30搞掂上3600

xpg rgb仲要平啲
不過講樣始終係gskill

話說仲未有含家眼加2700x信仰出現
油耳幾時推牙石

我未試過ultra gaming

目前gaming 7係冇問題

我自己仲改到CL 15 15 36

我冇乜特別set d咩

只係開xmp再改Cl值

電壓加到1.5V<---其實應該可以再低.不過我懶得試.反正1.5v長行冇問題

c7h無gaming7咁多燈J gaming7真係光污染

我冇乜特別set咩.同再去試

已經冇心情再去試2700x

反正已經試到盡哂

auto行算了 官超太利害
冇超既空間

全核4.1 冇意思.甚至仲廢d

全核4.2好少少少少或一樣

全核4.3.即我而家咁就會明顯勁過default少少

1.45V上4.3Ghz.我接受.諗住就咁長行

加多隻360排水冷就算

係咪網上有教學
真係尬乜都唔識 要慢慢自己睇自己學

想問下2600 2700今次baseclock咁高
係咪又唔駛超？

信仰呀
開埋keyboard來見我

leopold都要影唔撚係啩

睇下係咪賊船黨

Thanks

新版不用理youtube果段片
直按R xmp

有無巴打講上面YouTube reviewer 咩事？ 係街無data睇片

有冇mid tower atx case 推薦
budget $1200~$1400

2700X+970 OW特高都推到150FPS
都算係咁

ram已經唔係

lian li o11 咁撚闊 但係cpu cooler height 最多140mm

咁唔岩喇

鬼要vengeance rgb white無b-die

產品名稱 價錢 數量
Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8400 Coffee Lake (2.8GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 1345
1

ASRock 華擎 B360M-ITX/ac B360,DDR4,LGA 1151,WiFi ac, Intel GbE Lan, USB3.1 Gen2, Mini-ITX M/B HK$ 760
1

MSI / 微星 GTX1050 Gaming X 2GB GDDR5 雙風扇顯示卡(DI-N1050G2) HK$ 1220
1

Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Cube 黑色 ITX Case HK$ 310
1

WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 307
1

AcBel PCB040 i-Power G 450W 80Plus 火牛 HK$ 320
1

Kingston DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram KVR24N17S8/8 / KCP424NS8/8 HK$ 690

總數: HK$ 4952 更新

請問有無問題?
聽日出機

define c真係幾好

之前聽你講唔係話有其他特別嘅超頻方法咩

試左呀

不過結果唔太理想

其實所謂特別d既超頻方法

只係單獨超某幾個核心.我可以將手頭上個粒野超到單核4.5Ghz

但係上到既同時.其他核心既頻率跌到得返2xxxMHz.

計整體就唔及4.3GHz咁好

如果用黎跑分就好既.跑d專測單核性能既測試

z390 cannonlake 10nm, 好似黎緊compute tech會有消息

如果下年4月出zen2 7nm

諗起都8爽, high到我唔知揀i記定a記好

簡單d黎講.今代Zen+

如果你超唔到去全核4.3Ghz.就唔好搞咁多野.用返stock 頻率行

用d精神去研究ram超頻好過

然而.雖然話就話唔好超.並唔代表一定要用返原裝散熱器

因為溫度愈低.AMD個boost頻率就愈高(整體)

有錢可以買個靚d既Cooler.壓一壓個溫度.性能有少少上升的

準備星期6/日就買
依家有個list 係手

但想問下
如果日後要 upgrade , 例如upgrade 做 display card 做1080 , 條list 有無野要轉
因為一定要用細箱, 散熱會唔會成問題 有無得加個散熱? 有無推介
唔該曬

我想請教吓點解顯示卡有分MSI/ASUS/Gigabytes之類咁多牌子
其實有咩分別
如果拎GTX1060 6GB嚟講 邊隻牌子好啲？

我三年前起舊登講過

amd最少要去到Zen2先有料到(唔計Zen+)

因為一睇就知.都唔會覺得Ryzen第一代可以嬴到intel.當然超出預期既係intel竟然咁遲先出h310 b360板.令到初代ryzen仲有生存空間

去到zen+情況都好d.當然純打機都係intel嬴.不過amd都追得貼返好多

而去到zen2 amd第二次去改架構.amd話一年改架構.一年改善工藝製程.再下年又改返架構既路線行

所以以而家咁睇.amd zen2好有機會起打機上.同intel並駕齊驅.甚至超越.因為intel短期內都冇新架構.只能一直加核心.

所以到左下年.其實都幾精彩

wtf vrm mos prime95成84度
z370 gaming 7個風扇仔托柒架?

你超左頻?

原裝壓唔壓到4.1 4.2？ 信仰比效能重要

btw.giga z370個vrm壓力係有少少問題

如果你確定自己會超

有個做法

1.
嘗試再擰實少少個HS螺絲

2.
唔得的話.自己換張厚身少少既導熱貼

你指全核?

想問gigabyte bios voltage個度可以點改 我灰左改唔到
我上圖係跟ryzen dram calculator咁set 但同之前一樣
改完save之後exit > 佢會自己自學reboot 3-4次 > reboot成功 但ram冇變過都係2666
有冇巴打得閒留個tg等我可以問下你

全核或者四核

C10細箱散熱唔差
CPU散熱可以用NH-D9L
Upgrade 做 display card 做1080 唔熱但係好暖爐

唔知.四核單核應該冇問題

全核未試過.都唔會試.全核4.1 寧願唔超

stock voltage stock boost frequency @4.3-4.4GHz
好驚
啲螺絲位好似收埋咗, 唔識點拆

但係如果真係會 update 火牛/ motherboard 個d 都頂得順right ?
有機會stream 下 會唔會簡 AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+ / AMD Ryzen™ 7 2700 Zen+?

in 2700x信仰 we trust

hwmonitor嘅cpu溫度點解會高過aida64十幾度
邊個software嘅溫度測量先準確

唔係好明點調完RAM SPEED再XMP
我改完佢一開XMP佢都係自動出晒D SETTING出黎
SET完SAVE左CPUZ都仲係顯示2666MHZ

人手調

人手改完run一次再run xmp?

新手黎緊想砌機想問下咁多位巴打幾個問題
1. gpu會出1060, cpu出2700x會唔會有d頭大身細feel好似嘥左粒u個信仰cooler幾吸引
2. ram會出兩條8gb g.skill trident z rgb, 想問下3000同3200mhz會唔會有好大分別,同埋c14 c15 c16有咩分別,因為個價都爭幾舊水
唔該

不用睇 youtube 段片 直用RXmp取得ram info
之後入你要上既speed 同埋條ram咩 die
正常用fast 同 safe mode
請留意時序和要上既電壓
例如 14 14 14 14 28 @1.35v

板同火牛貼到實點再upgrade呢
BTW
你冇budget

唔洗曬錢買window 上淘寶買key就得

如果同呢個list 比 邊個會好d?
如果呢個 可能用住8gb ram 遲下再買多條有需要的話

newegg d ram平撚到
gskill rgb 中央田賣緊1900；newegg先1600，平成300蚊

運費幾多先?

揀左張evga 1060 6gb and gskill rgb 3200mhz都係4400蚊，都抵呀？

8700+Z270

呢塊板新出都要更新？

巴打想問你係咪都用緊ULTRA GAMING? or gaming 7

我XMP手調 17 18 18 38 再俾1.5V都行唔到3600
而家XMP 3200就用到

配一條8gb 3000mhz DDR4 sorry

sorry 我唔太熟
如果係咁我應該用邊隻motherboard

度緊條upgrade path捱到zen2
1. 2600 + noctua15 OC到4.2Ghz
2. 2700x 用stock cooler唔OC
1遲下可以用番個cooler 2既話遲下又要買個cooler

邊樣好

B360/ H370/ Z370

最多幾多budget

9K-9.5K 得唔得

係
因為bois都搵唔到600p

中國無得用CPU
仲好串咁話自主研發
等睇硬件台討論贏國CPU

應該出呢個
遲d有得upgrade 先再算
thanks so much

official

想整部機用黎做rendering
Software 3dsmax vray
睇緊用Ryzen 2700x 定i7 8700 好 定係上Xeon 一萬筆直左右 對cpu多核需求多啲 有冇大師幫下手分析下

2700x唔駛諗了 三千樓下無一粒u做呢啲會快過2700x

早排唔記得係邊睇到話intel新u有問題
唔知架構失敗定點

係10nm製程出事

希望AMD出年真係做到7nm的Ryzen 3

如果加筆直有萬五 有冇得再多啲core?

做自動駕駛chip

本身用緊咩u

正名其實係zen2
岩岩果個係zen+

intel 10nm己delay
icelake 19年見了
8核coffee lake會出

連 K7, Zen 大神都去埋intel

好似會出base 4.0既8086k, 真係會出coffeelake 8核?

去做自動駕駛芯片啊非cpu

8086K 係40週年紀念版, 只係clock rate 再高d 既8700K

想問巴打r9 280x 大約係n記咩級數顯示卡

係你對號入座咋wor

8086K純粹紀念8086 40周年，冇話影響過去現在將來嘅產品佈局

8核14nm+++究極牙膏無限開蓋

到底AMD點做7nm

隔離三星/台積電主流仲係10nm (好似係）

聽聞台積電已經搞掂左7nm,接左下一部iPhone粒SoC的單(好似係)

傳乜鬼A12丫，AMD 7nm Vega(Radeon MI)已經到左佢地嘅lab測試梗

AMD係Fabless, 主要代工廠係GF & TSMC

唔計intel, TSMC GF ***呢三大fab company基本上都係最早亦係唯一已經投入並接近量產7nm工藝

PS: GF係跳過左10nm(認為係半代製程，應用時間唔會長所以跳過，事實都係)

求LIST
小弟想砌部5000左右既機
本身諗住跟悠二條5000$砌機LIST
CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard Gigabyte GA-A320M-S2H
RAM ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card ASUS GeForce® Phoenix GTX 1050TI 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX
但係發現如果我想換靚小小既機箱會OVER好多BUDGET
同埋我本身下載唔多野想唔要HDD直接用SSD算
所以都會揀個靚小小既SSD但係咁樣又會OVER BUDGET
依家想問下悠二條LIST可以點執(對打機要求唔高平時都係玩LOL間唔中玩OVERWATCH)
效能中下都OK但只係想要求AROUND5000$
有冇人可以幫下我

LOL 要求真係好低，理論上5000蚊好好做。
display card 同cpu 再降低小小點睇?

可以
剩係想唔好太貴
換機箱都係用耐D唔好太多塵同埋散熱好D
唔該師兄

真係呢兩隻game 求奇出部2200g 都夠

不過升級又係要洗多筆錢。
話唔定，明日又想玩pubg，到時又要買新硬件。

咁建議一步攻頂

Displaycard個啲散熱貼買1mm夠唔夠
用緊gigabyte 1070 g1 gaming

萬五我都係推2700x 無乜意義 再上一級cpu基本係epyc同i9 淨粒u都七千銀

ddr3

呢個咩機箱黎, 幾靚

睇熱傳率，唔同質地性能都有差別，理論上越薄越好。

570x

大家點睇呢2塊板
Asus Z370-F 同 Z370-G
老實講主要分別就係大板同m板
實際上F板多出既slot/function我都用唔到(USB同3xCF)
主要係想知道m板係超頻/VRM會唔會比大板差

另外大家有冇cpu cooler推介 用8700K 會穩超5G樓下 budget $300-$600

係邊到買比較好？有冇推介

所以先問繼唔繼續用好

h310m要ddr4

Ok thx

pubg最平配塔 又要回帶鳥

ASUS / 華碩 ROG STRIX-GTX1080-A8G-GAMING GTX1080 8GB ADVANCED EDITION 三風扇顯示卡(DI-E1080A8) HK$ 5800
ASUS 華碩 PRIME B360M-K B360,DDR4,LGA1151,USB3.1 Gen2,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B HK$ 640
Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2A2666C16R DDR4 2666MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 1540
Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8400 Coffee Lake (2.8GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 1345

打而家既game keep住constant 60fps以上應該冇問題?

唔識呀，我圖寶邊隻多人買，我跟風買咋...

加番個mon既spec
1920x1200 (個人喜好16:10 ) 60hz
cpu唔知會唔會到bottleneck

1070ti都夠, 慳返千幾蚊

冇問題啦

考慮緊出唔出2700x好
如果唔超cpu淨超ram / 新手超小小
2者差幾多?

其實budget唔太夠
考慮緊會唔會減條8gb ram+唔裝hdd住, 遲下買返

即係intel唔洗考慮？

想問單mon轉雙mon 用同一張display card
有無需要轉火牛？ 用緊550W
或者洗唔洗打埋其他spec出黎

係 intel 8核剩u都4 5千

i9系列打機唔會好過8700k

coffeelake 8核不了
intel 10nm 應該同 a記7nm 差唔多級數
主戰場係兩者架構

想換晒d垃圾Corsair sp120風扇其五個
請出手
唔要rgb
換下機箱又壞一兩個

機箱係
p400s phanteks

平 gelids 耐用就wing 靜就silent
貴 貓頭鷹
入風可以玩下SilverStone AP Fan

唔該巴打
But貓頭鷹嘈唔嘈？
Sp120次次就壞都嘈到嘔

唔嘈但好貴 百幾蚊把
上面講平就5x蚊一把

Ok 收工落腦場望望先

搭單問吓
有冇啲黑色 冇rgb 又靜嘅機箱風扇?
機箱用define S

P400s送d風扇好弱雞

其實打機果陣張display卡先最撚嘈
打pubg rx480 strix 80度嘈到飛機起飛咁

amd信仰忠可以考慮下, 降左100$ USD

Define S送得兩個風扇
天氣一熱打機就搞到張顯示卡好熱

之前Nano S用ML120低左幾度
塔散push pull加埋塞咗5隻入去

拆出黎度, 或者SD EMAIL問技嘉
常見係1MM, 有D用0.5MM, 亦都有1.5MM

Nano S好似用到DARK ROCK PRO 4

有無機箱RGB風扇平平地推介下
S340 Elite 無跟前置風扇, 想買幾個風扇裝返落去

搬咗屋 土地問題依家用緊C10想喊
嚟緊再搬打算砌過部Define C/ Meshify C TG上水

e3 1230最舊果粒

同埋想問悠二 DARK ROCK PRO 4 幾時會有貨

2700x上原裝散熱頂到
又不是全核4.3 xfr只有2核

之前用公版480d聲先正

聽講好似飛機引擎

原裝係岩岩好頂到
一oc就一定要換

一樣係兩把
轉同唔轉都一樣
等出糧換晒做核凸色貓頭鷹

講真係勁但d色真係幾核凸下

話說你部機溫度高嗰時 aer rgb啲光有冇亂跳？
彩虹mode 一上到70度到 就short下 short下
之後會正常返

唔知幾錢呢?

冇喎 可能我唔高
cpu 打pubg都係5x度
張閪卡就最高88

仲未有一隻靚話trident z rgb

市面上平價又好用既140mm水冷有邊款

等睇人砌木色電腦

屎色就屎色啦

RGB水冷Ram
就嚟火牛同SSD都水冷

到時可以整個行R134a的水冷

我都要問呀

Asus prine pro幾時有貨

如果用2700x 我應該就唔會manual OC
但到時二手賣番出去的話邊粒會好賣啲 主要考慮緊呢樣野 因為一定會換zen2

嗱我唔准你咁話我張枱

巴打之前唔喺玩Corsair RGB風扇架咩,做咩突然唔玩

呢排諗住換ryzen
但煩緊換咩板好
1. 技姦 x470 aorus gaming 7
2. Assrock x470 太極

有無巴打可以俾下意見

貓頭鷹有唔係屎色風扇

Assrock x470 太極 唔多掂
AssRock Fatal1ty X470 Gaming K4都好過佢

不上c7h?

ASUS ROG CROSSHAIR VII HERO X470

有無機箱風扇又有rgb又勁?
部機食雞熱到仆街

想換

之前有人用貓扇級個RGB環上去

咁睇好似技姦抵玩D

咁我又話我無啦啦又砌木色

咁我又無話我無啦啦又砌木色

型號係邊款
同評價係點

overkill vrm

跪求防塵勁散熱勁風冷機箱, budget$1000

睇左年幾都無心水

FD Define系列

防塵勁, 散熱中階

原本都諗住要570x同埋一堆LL120,不過宜家都係諗下先~

終於有時間玩

防塵同散熱 好難兩者兼得

睇完華碩呢隻X470,我真唔鐘意而家d高階老母板係sound chip個度玩咁多花巧野

我係講緊後面d接頭位同軟件,因為我自己有隻DAC用黎聽歌,又有行USB的headset,佢個internal sound chip對我黎講真係好無謂
所以我好想有隻高階板係只有駁鍵盤的PS/2,USB同LAN頭,跟著有充足條的PCI-E同M.2就夠

偉哥牌幾時肯出SX8200 2TB
等撚到頸都長都仲未有
我隻1TB SSD就爆啦

960EVO有2TB

500內側透case有冇邊隻散熱好 外型唔差 matx/atx無所謂
睇中左aerocool si5100 呢隻有咩評價

giga

H700i 換左define R6，主打防塵+靜音黎講，散熱算好，隔塵網又易拆出黎清潔，入面layout又可以變，好滿意

1000$呀ching

fd r6, fd r5 同 tt f31係我覺得最近似的箱

但佢地d散熱麻麻

新手 一問而加條咪冇人用i7 7700架啦 見悠二巴果d 4-7千既list全部係 i5 8700既

求指教

冇計，防塵靜音本身就係同散熱有衝突

7700舊貨 4c8t

8700新貨 6c12t

仲買舊嘢？

同埋不如買ryzen啦

第八代都清貨你買第七代

其實p400s 散熱同防塵質素如何

i5 8700?

8400 先岩

因為年底出i9?

睇價格網 都係差百零蚊

2019第一季出第九代

你混淆左i9
i3 i5 i7 i9
依家出到第8代
i3/5/7 8xxx i9 未出
有新買新 冇理由出7xxx

佢係咪以為i7係第七代

i9係第九代呀？

i9唔係第九代
coffee lake 有多8C16T會出

cpu AMD 2nd Gen Ryzen 7 2700X Zen+ YD270XBGAFBOX 8C/16T, 4.35GHz,40MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
motherboard GIGABYTE X470 AORUS ULTRA GAMING
ram G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16D-16GISB DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB)
power AcBel PCA025 i-Power M85 550W 80Plus Bronze Modular 火牛

聽日出
請問有無問題

9th gen 其實都唔洗諗, 都係擠牙膏堆多2個核

依家買Zen + or 等Zen 2 好過

好似唔用牙膏用錫銲

intel 下一代HEDT先用回錫銲
其他用牙膏

ram 轉 xpg z1 3000

8700K長期超頻最多畀幾多vcore先唔會打柴？

轉左有無大分別
會用塔散 DEEPCOOL大霜塔至尊版
怕xvg z1 散熱片太高頂住

i7 8700 or i5 8600k?
which one is better ?

比較推薦xpg z1 多
風冷風扇應該可以移上D

另外,不上D15 / Dark rock pro 4?

遲d會考慮
因為deep cool 早前入左手

8700

R5 R6 都偏大個
望清楚

買左張asus ph-gtx1050ti 4g 返嚟打pubg,玩一陣gpu 會上到7x-8x 度，跟住screen 定格 輕機 有冇得救，呢個溫度正唔正常

火牛滋滋聲, 鳥蠅咁響, 越重load越響
會係咩事

會火燭

防塵未知用左果一星期到
散熱就⋯原裝d風扇好撚廢
完

真係架?!

就壞啫

溫度正常 冇得救
gtx1050ti 4g 係玩PUBG最低要求

新架喎 RM850X

係邊砌

自己砌

一買返黎就換鳩晒

打去代理問下
再唔係直接拎去睇下

箱大做到散熱都會考慮

香港係咪都係叫做RMA
RMA有無得剩係換個牛 啲線我搞得好辛苦

攞去換
10年保

尋日見86美金 bx300 480gb, 9衝左1隻

香港應該有代理架喎

AMD X470 Pinnacle Ridge: RYZEN 7 2700X at 6000 MHz on Crosshair VII Hero (en)

散熱麻麻 差在太少入風口到
防塵 用落都ok 兩三個月洗一次 最好封咗個玻璃側板條那隙
同埋隔音綿 預佢用一排會因太熱甩

清*

代理換通常都係要換哂
死啦啲線又要搞兩日

明明機箱唔熱

張咭得一把風扇

最近部機上網或打機個陣會FREEZE 1-2秒左右 之後就會順返

然後岩岩開住個GPU-Z睇到平常上網CORE CLOCK同MEMORY CLOCK 維持100-200MHz

但係一升上去個下就會FREEZE , 係咪代表張DISPLAY CARD有問題?

咩SPEC

i5 2400
z68a-d3h-b3
gtx970
ddr3 8gbx2
antec 550w

同埋我發覺升上去個下會FREEZE , 降返落去個下都會

CPU: AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
RAM: ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
老母板: Gigabyte GA-AB350-GAMING 3 / Asus 華碩 PRIME B350-PLUS
Display card: 1060 6g
機箱有平買平

1) 想問下塊板邊隻好啲同埋SSD係咪款款差唔多
2) display card有冇咩推介既牌子,1516緊ASUS GeForce® DUAL GTX 1060 OC Edition 6GB GDDR5 定其他
3) 火牛要幾多先夠力, 使唔使跟大路Antec 550

救助下小弟, budget想限係8000內

如果Corsair Vengeance LPX CMK32GX4M4C3400C16 配 ryzen會唔會唔太夾

岩岩左用DDU 重裝左DRIVER , 加上發現火牛條電線有D鬆 所以重插返緊佢

而家暫時好似無問題 , 同埋之前有陣時會黑畫面直接重開機

聽日再試下打機個陣會唔會有問題

完全開唔著
冇反應
老母板定係火牛壞？

兩樣都有可能

火牛paperclip test有反應
有晚自己著咗，跟住reset bios
睇睇下片自己熄咗
攪攪啲front panel線又著得返
一個禮拜前都試過開唔著
不過第二日又開得返

OCCT是一個專門用來測試你的電源供應器的軟件

測試中再熄就係火牛問題

想問跟悠二巴打條8000蚊打機list 可唔可以開到最高畫質唔lag機玩到pubg / lol / gtaV / csgo 同拍片？

Inspiron 15 5570
處理器：Intel® Core™ i7-8550U
記憶體：8GB DDR4
螢幕：15.6" AG FHD (1920 x 1080)
顯示晶片：AMD Radeon 530 (4G) GDDR5
硬碟：256G SSD
讀卡機：YES
網路攝影機：YES
藍芽：YES
網路功能：
- DW1810 AC
- Dual Band 2.4&5 GHz, 2x2
光碟機：NO
介面：
- USB 3.1 Gen 1 Type-C™ with PowerDelivery and Video x 1
- USB 3.1 Gen 1 x 2
- USB2.0 x 1
- HDMI 1.4b
- Noble lock
電源：3 cell - 42Whr
產品尺寸：19.9mm x 380.0mm x 258.0mm
重量(公斤)：2.02kg
作業系統：Win 10
保固：原廠兩年有限硬體保固，遠端診斷後到府服務
上網爬咗好耐文 見親人討論嘅顯示卡都係GTX....
用呢隻AMD 530打機係咪食得屎
周不時玩單機GAME e.g Planet Coaster

點先叫玩到?
我個人要4k+144hz先叫玩到

行貨可以考慮呢部, 8250u+mx150係最基本
水貨同spec acer 5千幾都有但就無保

香港行貨食水深到仆街
newegg 1萬頭 香港萬7萬8
屌佢老母

係..所以我之前成日叫人amazon買電腦

但我覺得近幾年laptop好易出事
冇行貨保 好麻煩

laptop真係易壞，都係買行貨好d

唔該大家 而家走去蘇寧買 6600

係 未喺amazon買過野 唔敢一買就買幾千蚊

1.ssd 上 pm961 （新三星 ssd未到貨）
2.睇你信仰 1060 6gb 有便買便
3.上550w

用 gskill c14 3200

L2 OC來

搭單問一句
occt psu test開咗dx11就會出stopped, user cancelled
開dx9就正常run到
點解會咁嘅?

lol 得
pubg 一定唔得

係咪測完之後就抄低去手動自己改RAM就完成

是

想問下原本有張Inno3D Geforce GTX 750Ti 2GB GDDR5, 買左個新MON, AOC I2490PXQU/BT, 色澤上經DISPLAY CARD用VGA線轉插DVI-I 比拆走左DISPLAY用HDMI線差係咪正常? 因為硬件相容性問題?
另外底板插左DISPLAY, MON線係咪一定要插DISPLAY, 唔可以插底板(呂0拆DISPLAY的話)

依家cpu fan D15S 仲係咪首選 而且想換埋case fan
唔知各位有咩建議

cpu: AMD R7 1700
老母板: ASUS ROG STRIX B350F GAMING
case : Phanteks Eclipse P400S Tempered Glass ATX

1060中央田有冇貨

1060通街都有貨

諗住考埋個exam過多十幾日先砌，而家又心郁郁想快啲砌咗先
去佢鋪面買有冇得要求佢送貨，因為要買埋mon同機箱，一條友拉車仔都冇可能拎得到咁多嘢

之前都有做過少少功課，3gb同6gb嘅性能差別唔係好多
我自己唔追求啲咩超高畫質，1080p中至高畫質左右撐多三年就ok

I7 8700 , gtx 1060 6gb pubg 開ultra 會有幾多fps

試完話你知
岩去買左
信仰amd

2k 行144hz
2700x+1080ti 中效
琴晚試會跌到49～最高144

我lol都係咁
2600+1060, 一條友同d怪一齊行係無問題有200
線上打交變130
5人打交變90

AMD Ryzen5 1600 1425
MSI NV GTX1060 3GT OC 3GB GDDR5 1799
Seagate 1TB SATA3 (ST1000DM010 / 64MB Cache / 7200RPM) 300
ASRock AB350M PRO4 599
Crucial 8GB DDR4-2400 (CT8G4DFS824A) x1 619
Transcend TS256GMTE850 M.2 2280 256GB 785
Corsair CX 450/450W (CP-9020120-UK) 399
TOTAL ($) 5926
我諗住咁砌，加多$350買機箱
連埋mon同keyboard已經7500，已經到咗budget上限
ram遲啲等佢再平先買，2400mhz同3000+mhz用落應該分別唔大???
有google過下base on唔同ram speed同clock cycle啲benchmark同實際打機嘅fps差別都係1-2%左右，放多少少錢落去追嗰1-2%又好似好唔抵

lol我穩120無事
試埋ram@3000 @3200 @3400 @3600
最穩fps係3200同3400
其他兩個升降fps好大

隻PC Building Simulator玩左三日 已經覺得有啲單調 想快d有update

差幾十
但效果勁好多

屌那星,裝多兩三隻虛擬貨幣client就爆SSD
我又唔撚鍾意買***,等偉哥出SX8200 2TB又等撚到頸都長

巴打喺邊到買? 價錢係咪600左右?
我想換埋case fan 但對流果啲唔識搞

2700x 2k 120 穩上 (144fps gg la )
Ryzen 食 ram speed

LOL 是 單核 game ( 要睇 IPC)
Ryzen 2000 series = intel skylake

是咪其實8350k打lol最有利

是
lol是用g4560都能玩到順暢既遊戲

skylake 都無咁低fps

講起g4560, 無咩人提呢粒coffeelake新u

有無人知nasterair tuf edition幾時出

masterair

我上間公司用緊唔知第幾代intel, 係4核i5
偷裝張730都180 fps了

4.9G 1.31V
prime95v266
十幾分鐘就bsod
我係咪臭手

8700k普遍體質4.8左右 上5.0只有少部分

睇黎ryzen 弱點仍然係mmorpg

4.8幾多V先算好

ryzen一代暫時不推薦單核遊戲啊
zen2先能解決到

想問下rog 部desktop
比埋window 10
i7-7700
gtx 1060
8gb ram,
256ssd 1tb HDD
開左 $12800 抵唔抵 定係其實貴左好多

唔抵
7代唔再講
淨係計呢到嘅嘢
數埋都係幾千蚊
邊黎12800

我都係到諗10k 都好似唔駛

你睇下悠二list就知抵唔抵

舊機4460 750ti 後來換960 唔會低過180 好多時仲要up to 200

新機1600 1070 同樣全開 130已經算多

實有人話LOL要咁高fps托

但自己使用經驗唔知點解fps 8x-13x 升跌

就算跌唔穿60 畫面操作上都有delay

rog同spec, "峰澤"都係賣緊8000$到

真電競果d要唔趺落144

屌 差咁遠 搵笨

你可以去睇下呢部野, 好多fortress都係賣緊7千幾8千

1060 6gb 都係 7-8千? 我見佢好似係3gb only

係3gb來 但就算係6gb都唔應該12000$

伏list 求推介

2400g gpu本身就有1030級數
即係你想真係要條伏list定點

想要條伏list, 最伏果隻, 死左都唔知

你嗰fd得罪咗你啲咩

俾d意見, 我會俾解藥出黎

hdd 最慢就5400
買舊2個4tb比佢

想搵seagate smr archive hdd, 極易死

報告2700x cooler待機40-45度
D15s待機30-37度
室溫25度
好涼快
但無晒rgb同風扇屎色

Update bios失敗係咪開機keyboard mouse mon都無反應 ？

Run黑沙
原裝 輕鬆上80度
D15s 50-55度
媽我得左喇

幾多Vcore電.

below 70度cpu長命百歲

有無超

去左tst centralxxx 石切機，
終於有新機用 希望無伏
有咩要注意

砌機最危險係比人散上一代U既貨
睇清楚要係8代intel/ryzen先好用

遲下砌機都驚比人換料

正常會比哂d盒你

淨開左黑沙

試埋匹豬睇下張1080ti既廢熱推左去幾度先超超佢

yes you are fucked

咁都好啲
諗住去 中央田砌 唔知巴打點睇
有幾個frd砌左成年幾未出事
無計自己唔太識比錢人賺都心甘情願

Ssp先岩 我可唔可以問佢要番d盒 ?

會畀埋你
要保養麻

其實最緊要係睇下佢係唔係裝左我買個 d野

記得睇佢有冇裝實個cooler

有冇人報下cm e300l 隻箱內籠
係唔係垃圾箱?

試埋匹豬加1080ti既廢熱cpu都keep係60內

但其實我係想買x62邪都條友仔，襯我講電話以為我要d15s

係.都話左CM冇野係正常

夠竟nzxt h700i好d定r6好d

悠二知唔知大約幾時會有dark rock pro4到? 順便砌埋機

LPX 垃圾，試過加壓上到1.4 即刻壞咗條RAM

10000$ list

求評

我要買GTR

事關我諗住同fd 夾錢買ram
除返開每人都係$1550@2*8gb 3400mhz左右

但你講都咁嚴重就要再考慮下

包埋 win 10

咩意思

GTR牛
display卡又無講咩牌子 唔怕中招？

買 gskill c14 3200 rgb series

Gtr牛而架仲會爆咩

咩牌子好？

隻牛都唔係gtr.....

正, 我條伏list啱用

psu clearances幾多? 160mm?

有冇atx火牛 細火數 170/180長

我只搵到xfx pro 650w 同 evga b2 750w夠長

$1000內既ATX機箱有咩選擇？
主要想防塵+靜音

而家心水有：
Fractal design r5
xigmatek odin
thermaltake f31
corsair 330r

求巴打俾下意見

Antec 550
Amd 2600x
Adata xpg z1 3000 8x2 GB
Adata SX8200 240gb
Asus b350f Atx
箱問其他巴打

上面自膠 柒咗

GTR係隻機箱

Adata 好似冇intel咁快wo個ssd

你肯定 ？
要快samsung pm981

認真 見d數字 intel快過Samsung 既

睇下悠二 ssd cache test 先

中伏

有冇方法救番 extreme 4 z370

幾錢既list都係用i5 8400

fd define c?
fd堆箱都幾符合你需求
2樣都好，係散熱差dd

應對小朋友
又真係堆曬display card最方便
好多小朋友以為自己識電腦野，以為打機display card 勁就ok

好奇一問
點解X470 ULTRA GAMING唔支援3600MHZ但係悠二會推3600MHZ

z370 起碼用2400
btw 腦場 intel 打手xx 11000 list 都係用8400/2600

g4560+ 16gb ram 2133
1080ti
唔識電腦個班都照埋單啦

伏list 求推介

跪求, 伏起黎又唔係幾覺眼的ssd同psu

救番啦

原來屋企個mon 太舊插唔到新 motherboard d 位
又要等多一日
想問下有無D 平平地好用既 144hz mon

viewsonic xg2401 , 好似仲有一，兩隻

玩farcry5全開
成個機箱內熱撚到
Vrm上70度

跳線 去bios2 試下

farcry5全開唔熱就奇喇

搞掂左 Thanks

產品名稱 單價 數量 小計
1 AMD Ryzen 5 2400G YD2400C5FBBOX 4 Cores/ 8 Threads, 3.6GHz, 6MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler $1270 1 $1270
1 ASUS 華碩 ROG STRIX X370-I GAMING X370, DDR4, AM4 Socket, Intel GbE, WiFi ac,USB3.1 Mini-ITX M/B $1580 1 $1580
1 Kingston DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram KVR24N17S8/8 / KCP424NS8/8 $690 1 $690
1 ASUS / 華碩 GT1030 2GB GDDR4 顯示卡 (DI-E1030Q2) $655 1 $655
1 Seagate BarraCuda 4TB ST4000DM004 SATA3 6Gb/s /256MB Cache HDD $770 1 $770
1 FSP FSP-HD-500 Hydro 500W 80Plus Bronze ATX 火牛 $385 1 $385
1 WD Green SSD 3D NAND M.2 2280 240GB WDS240G2G0B NGFF SSD 固態硬碟 $535 1 $535
1 COOLER MASTER MasterBox E300L (MCB-E300L-KN5N-B01)USB3.0 x 2 (黑藍色) 迷你直立式機殼 $299 1 $299
1 ASUS / 華碩 BC-12D2HT/BLK/G/AS 12X Blu-ray Combo SATA DVD Writer 盒裝 $455 1 $455
總數: HK$:6639

ssd同psu 有冇推介?

viewsonic 唔靚仔既

想試下張1080ti
Fullaod係幾熱
點知真係好熱

有2400g重要張1030黎做乜

聽人講d色過benq xl2411

悠二巴打，會唔會有define r6 白色賣？

好似係咁唔要1030, 加返隻win10
咁仲有冇問題?

預計用2400g加短期唔upgrade 嘅
買平少少b350底板
Ram 用兩枝3000/3200 算喇

完全唔係良心鋪嗰皮, 算罷啦

ryzen 2600配咩板抵玩

睇咗悠二既6-7k list先啦

七喜list

ryzen有無得關2核然後將單核超到勁高去救lol fps

要伏起黎不為所知, 連入單條友都唔知

咁轉埋asus ROG STRIX B350-I GAMING
同 4gb x 2 ddr4 3000 cl16

咁得唔得?

咩resolution?

我4k sli 全開都唔覺好熱

行2K單卡
爸爸巴你行水冷呢
我用D15s

唔知有無關係

關 smt
可行的

根據各位巴打建議轉左, budget 7k
有冇野要改?

都可以

asus b350i/x370i沒 有hdmi input
轉giga am4 itx

屋企部電腦前排無啦啦個mon雪花
然後換左張display card 1050
不過發現換完之後反而打機個fps同ping都好唔穩定
想知道係咪其他硬件太廢所以搞到咁
同埋之後都想慢慢upgrade部機
想打機中畫質順暢同有時剪下片就ok
Budget 5000~6000左右 for upgrade
請問應該換啲咩先好?

CPU: i5 3450 (3.5ghz)
GPU: Dual Asus GTX 1050 2gb
Ram: DDR3 1600 2g * 2
MB: h61m-20(g3)
HDD: 500gb
Psu: cooler master silent pro 600e semi modular

感謝

火牛用 antec vp600 ,連80plus 都無

B350i 係咪冇output

antec vp600好似用japan cap, 唔算太差

asus am4 itx冇任顯示接口

okok i hear u

其實vp550 v2版已經全面縮水
相信vp600 都係用縮水料

btw，火牛用antec hcg啦

我隻fsp hydro g 用垃圾大陸cap, fsp廠自制, 師承垃圾fsp hexa牛
antec hcg 有乜伏點?

達達聲

有機會換

我一張水，一張風冷但d風扇貼住逼埋harddisk

尋晚屎忽痕玩time spy extreme 4K dc12 stress test 20分鐘,二號咭燒到90度

cooler master 有冇垃圾itx case?

一過見80度就好想買野整返低溫

你地點睇加速卡？intel optane呢張

我fd死都要買hdd做開機系統然後話用呢張卡就可以完全取代ssd，仲笑ssd容量少又貴

老母板行緊Gigabyte GA-B150M-D3H
CPU I7 6700
如果我買超過2133mhz 既ram係咪冇用?
火牛用緊450W 80+
想加隻GTX1060 6G 洗唔洗換火牛?

elite 110

我會選用ssd先

送佢一程囖

一聽cm elite都知係垃圾

可買2133以上既RAM 但行返2133

火牛睇12V輸出

1. 好似只可以用返喺煙條200 serice或之後既板
2. HDD + optane開機好似都係慢過ssd

我都選ssd，但佢講極唔聽，我想說服佢

雖然話佢要食屎佢既事姐，但我想知理由

隻EVGA 750W瓜左
而家有冇邊隻模組線牛抵玩 850W 推介？

火牛係頂, 唔用水冷死硬

佢用既係8700（死都唔買k，話夠用）

H370 asus ROG 老母板

功能太雞了
只能為hdd加速

冇$$上 mx500都好

B3?
唔揀返EVGA?

但唔係好事？hdd因為慢先巾ssd出現，而家有果張野你就用到6tb ssd速度既hdd

呢d都係佢反駁既理由

RM850i / RM1000i

用途太單一
amd x470 mb附送既storemi能用ssd+hdd加速
能裝window

EVGA G1

上左定制線 問過淘寶商家 d線又要換

諗緊G2 G3 或者 RM White (送線）

連fps都buff到
好誇張

堅誇張

完全理解

但我mid tower 但ti sli 真係無乜計

我唯一好處係我d gpu用唔得耐就換

同埋暫時打機都唔會話好熱，只係stress test 先會燒到咁高

求救唔該

ssd fps 趺穿60?

我4790k 1070 ssd

fps都穩過佢

i9 7900x 1080ti

除左 windows 同steam game 仲有咩網落ssd 好

叫你frd買optane 900p先講

造假味濃

我睇過d review又話900p係一般情況下同960 Pro分別唔大喎

Optane 係cache 左野？

求教
新機裝完win10後好正常咁update driver
up埋gpu drive後去裝App Center堆野(gigabyte)
restart果下未load到入window login 佢自已又重新boot過
但今次冇畫面
淨係system, cpu 同gpu fan都狂轉唔識停 要長撳power button熄機
之後boot得返起但開始怪怪地
隻cursor長期有loading icon
就咁係desktop 撳mouse拉一下個選擇框會卡住
咁係衰左D咩

optane 900p 純SSD 來

乜model, evga全球保架

好似10年保架喎

Yes
我哥隻美水黎, 遲下先搞RMA
聽日落左鋪買左隻先, 唔係機都用唔到
岩岩拆左牛落黎再short 24pin試下著機, 火牛著左一下就熄

想試下Corsair rmx white
唔知有無人見過香港有無?

求救

重裝windows

燒緊返隻usb boot drive
頭先諗住裝完windows就format左佢去裝其他driver

Win 10 可以setting reset

有呀
唔知750 定850 送模組線 好似係

寫入速度太suck, 慢過ssd好多

求救，出Reboot and select proper boot device，但鍵盤滑鼠突然都detect唔到（所以usb都試過）

利申：新u，新板，新ram

sor
部notebook用左6年win7未用過win10

有 兩隻都全白

XL2411p原廠伏色要自己較
較完幾靚

新手睇到上面話win10可以reset
即係可以係bio搞？

就快崩潰

win7

win10

請教各位巴打
三星 ssd 香港有冇行貨保養？
我見上網 前幾年話香港係冇行貨
近見到某商家 po文. 話有850 evo (強仔)保養. 真? 想入隻860 evo

保養係佢幫你RMA返原廠

Razer

AMD仲差少少就追到上去

如果買2700X 配咩底板好?

X470 asus c7h

小弟想砌570x +LL120* 9

有無辦法可以同時控制九隻?

我見CORSAIR Commander Pro 得6個fans位

定係有得Commander Pro X2?

佢插USB點會冇得x2

好 明巴 唔該巴打

見X370、B350 有得update bios 其實差幾遠?

好撚遠
新一代底版改善左唔少野
同埋自動波超頻效果唔差

ok thx

記得勿買msi

msi 衰咩

bios 同 用垃圾供電高價賣

X470 AORUS ULTRA GAMING 得唔得 諗住千四五

正常推呢塊

RAM 用邊隻

預budget幾多？
而家D ram 價好....

我都覺貴咗好多 原本諗住16GB 千幾蚊好似都唔夠

至少 1500~1700

買住一條先?

一次過上16gb會好D
ryzen食雙通道

ADATA XPG Z1 AX4U300038G16-DRZ DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 1450
how see?

c16用呢條 ok

ok thx 過幾日買先

好在睇左review
Corsair RM得一條 CPU 8 pin...
另外佢d模組線入面係焊左電容 好難收埋
都係買G3算....

呢條3200mhz好似貴100
3000好似一般1500-1600到
琴日行完腦場

應該買3000算 舊機仲係用緊1600

no

電腦有d問題..想換部新機
上悠二網睇，budget大約7000-9000左右
就見到呢部，但小弟就唔打機的
電腦多數主要睇(影片多1080/2k)+聽歌+上下網，有時會畫下AutoCAD咁

但悠二巴打網無呢類選擇，可以有咩更改?
主要想加返張sound卡，唔打機可以唔要sdd?
樹箱最好可以靜d，可以點改?

CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard Gigabyte GA-AB350M-DS3H
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 3GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD ADATA XPG SX6000 Series 256GB M.2 NVMe
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case ---

Strong hold 到b450 出

已知係伏list, 就唔好出聲
試下有幾多巴打睇得出

出緊去買2600/2600x
聽悠二話唔超好過超 咁兩者又差幾遠呢
值唔值得上2600x呢

2700x 溫度狂跳點算
隔10秒就跳上10度之後即刻降返
有無咩解決方法 應該唔關散熱事 用緊h110

有無用最新ryzen master睇下是咪真係咁

底版係Asus c7h

關左smt之後2600 lol表現好左, 點都有100 fps以上
有無簡易超單核教學等我睇下可唔可以穩144

超唔超得多?
唔超得多就6相
超得多就8~10相

agree

help

用原裝表示穩40-50度待機
D15s待機30-35度
用過hm同 amd m睇

我想問呢個機箱應該揀咩光碟機，同埋我宜家呢個list得唔得，同埋CPU應該用風冷定水冷，唔該

xfx 同pbo 行緊
反正同你用咩級數散熱而決定行最高頻頻

尋日玩緊pubg個陣 連續2次玩玩下突然黑screen 前日都冇事
第一次
個moon突然黑咗 然後寫住冇signal 但部機仲run緊(風扇+燈照著) 而且我耳機仲聽到discord班撚樣講緊野
第二次都係一模一樣

其間試過重插moon線但冇用
剩係強制關機 > 開機 先著得到返個moon
有冇巴打知咩問題? RAM? GPU?

Spec
2700X
480
Z1 3600 > oc running 3200

可超上4.0~4.1左右 可以穩行120

ram
ryzen死機第一件事睇ram 第二底板

rx480?

因為以前食開煙 對RYZEN有啲唔太了解 就去咗FAROLL買+問左佢好多意見
本身RAM揀Z1 3200+ULTRA GAMING, 但傾左陣佢推薦我上3600

點知而家塊板又上唔到3600, 3400都唔得
如果而家仲係RAM問題 連3200都穩唔到嘅話 其實都真係幾撚灰

係呀 RX480

pk, 本來想試下條list伏到幾多人, 但知道的巴打就踢爆

a卡 driver 好容易死 加上熱過n卡
應該是display card 事
有$$換1060

呢塊板限死左3200
asus 所有上3600

hdd, psu, overheat仲未有人知
下次伏班顯卡友

1060唔了 而且應該唔會哂錢換同級卡
以前個case散熱比較差 張卡max temp上到90
但而家新case max temp mon過都係83左右 所以我諗應該唔係好關熱事?

btw 我好鐘意 a卡個fluid motion 睇片用

spu 用300都夠

分真心定假膠不嬲都係連登大難題

唔識乜叫spu

其實你有3600 ram 應該用asus 好D
能支持3600（oc)

講起上嚟,可以準備press F to pay respect

有機會撞software 我就係咁
corsair link & cam

一睇就知唔小心將PSU嘅PS掉撚轉咗

即係正常
因為我見好似無乜人提呢個問題

正常的

psu 80plus 今時今日真係無乜特別伏

GTR太多人知伏,出牛魔王

而家pascal用afterburner係咪得percentage無mV
同埋1070Ti係咪點較voltage都唔會升

其實之前上嚟問過巴打意見

我見ULTRA GAMING寫
支援DDR4 3200(O.C.)/3000(O.C.)/2933/2667/2400/2133 MHz

GAMING WIFI 7寫
支援DDR4 3600+(O.C.)/3400(O.C.)/3333(O.C.)/3200(O.C.)/3000(O.C.)/2933/2667/2400/2133 MHz

但見你地話照上到 而且見FAROLL知道我用ULTRA GAMING情況下都有推3600 RAM
我以為上到 就直接落左order

出伏list必有gtr

一開波被人ban左la

悠二真伏list

仲未睇悠二d伏list

過來人經驗 似係張A卡問題

唉 我自己都有責任嘅
但我見yujihw寫FAOLL 係sell服務 / sales較專業

就信咗 聽日試下打去問有冇得加錢換返塊板 / RAM降返落3200

x370 gaming 5 vs x470 gaming 5

其實我諗緊 係咪可以透過之後BIOS update
令佢support返 3200+?

利申 新手

我同你一樣 打pubg 上到88度

明顯用chipset 同 bios 限制左 ram oc
初代有標3600

留名等睇七喜人屌悠二

寫就寫2933, 但你真係插條ram落去全部自動行2133

其實你有幾多budget

asus

等新bios

毒撚冇人理 直接買
1700換 仲有30蚊落袋

唔係呀 1600賣左俾人

跟咩？定剩u 1600

咪跟原裝D野

CPU: 8700k
MB: Asus z370-g
Cooling: Corsair H100i v2
Ram: ddr4-3600 2x8GB
hdd psu display card都用舊

想問下
1）有冇巴打推介cpu cooler 唔一定要RGB 最緊要靜同低溫 會穩超4.6-4.8ghz $1000左右

2) ram有冇邊條推介 又係唔洗rgb都得 所以想搵3600入面最抵買既就得

3）有冇case推介 budget around500-800 最緊要係散熱 最好有方法防塵

因CPU已死 呢兩日會出 求大家比d意見

如果ultra gaming都上到3600 咁貴一千既gaming7咪無人買 呢啲係老母板廠既策略 一係bios做手腳 一係用料唔夠旗艦底板靚超唔上 之前我都有講 網上review 全部都係gaming7上到3600

1. D15
2. G.SKILL TRIDENT Z SERIES 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17
3. P400S

原因係咪ddr4本身係2133 其他頻率都係超？

XMP

x370 有 support 3600

3.)要另買風扇換晒佢，原裝好廢

想問有咩 free 防毒軟體推介

Bitdefender free

唔該晒你建議先!

想問下D15會唔會太大隻阻住左ram slot
我好擔心遲下要拆ram出黎要拆左風扇先
另外想問下C19同C17分別大唔大 因為價錢上好似差成$400

cl值越低 $$越高

細少少有d15s
但d15都唔阻ram

7月出gtx 1180
而家入gtx 1060 6g 係咪好唔抵

8700K唔開蓋換液金會熱到開唔到機

明白 我亦都有睇過關於CL值既影響 但搵唔到用同一個frequency既ram去比較latency影響幾大
因為價錢都差唔少 如果latency影響好微 幾百蚊值得放係其他地方upgrade

唔該晒樓上推介既FAN
我都聽講過會好熱 所以諗緊用一隻靚D既水冷會唔會可以降到溫

仆街了
琴日換2600之前特登update bios
係bios度update
佢上左17/4果個
然後岩岩睇到呢個

是咪會開唔到機

岩岩搵到條片分析CL15 vs 12
分別好似好微

自膠 應該係3803 之後就ok？

只要是1.0.0.1a 就 ok la

推介Alphacool Eisbaer 240之類嘅全銅一體式水冷
最緊要8700K要開蓋,唔想煩可以用返2700X就算

上到最新就得啦

sor 1999
琴日上果個17/4
跟住岩岩禁呢個go
就出左上面個畫面

我以為要27/4個version先開到

冇留意新AMD CPU
原本仲以為AMD會仲熱D 今次真係估你唔到
可惜打機都好似仲係intel有優勢d 但都已經好接近
我再諗一下先

玩2k 144上intel

呢個真
所以我而加後悔緊

2700x 2k 120就穩行

去新高登買張二手頂住先

巴打入左2700X?

時序低代表可以再加頻率可以再升
3600C19應該係HYNIX, C17 C16 C15係SAMSUNG

咁我hynic 3000c15即係3200c16咁上？

佢塊底板應該買番asus 上3600
結果買左giga最便果塊

Farcry5平均100
最低83.
最高120

買多部intel

SAMSUNG係

我hynix ja 呢條

3000 C15 唔知仲上唔上到
R5 2600
B350F

上到3000
不要想3200

farcry 5 針對a卡 game work
amd cpu就冇

但vega64會唔會高好多

你用番1080ti了
didplay card 暫時不推薦任何 a卡牌子

求救
岩岩裝完 windows 電腦係有 HDD 1tb 同 256gb ssd 但裝完係電腦淨係見到 ssd 見唔到 hdd 個 drive and file
係點解

我等緊1180ti

有冇巴打有建議

Ram用3200平返d
1060行2k好難
最好上1070以上
另外牛最好550w

有冇地方睇到咩ram用hynix咩用samsung B-die

唔知悠二會點回應上面巴打呢

想問岩岩新機我塊motherboard 係用
Asrock fatal1ty z370 gaming itx/ac
想問下有咩driver 要 download

thank

然而據講 GDDR6 的生產成本會較 GDDR5 貴約 20%，所以新顯示卡的售價應比上一代 GTX 10 系列發表時的售價稍貴。

唔知貴幾多

都唔知幾時先會輪到HBM成為主流

咁電子野緊係有新買新

hbm deep learning 同玩專業卡有用
主流遊戲用gddr5/6得了

房有兩部電腦喇
一部8700k一部2700x
再買俾邊有人用

買gtx 1060 6GB

突然發現
點解冇咩人講i5 8600k嘅?
上8700k 要開蓋散熱又要扔一舊錢出黎
唔超嘅話8700定8600k好啲

咁不如買2700X

只係for打機都係煙條稍勝一籌喎

揀啱一隻新出ASIC挖礦機咁就大賺錢

新手想換機 筆直7500-8000 (唔計機箱)
打機睇片多 通常打overwatch, fornite 同PUBG
本身比較忙同好少搞電腦野 電腦知識又麻麻 唔介意俾多少少買d 靚d 同品質好d 既件
另外有d 舊件想用番 想高手們俾俾意見

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700 (唔會超頻)
Motherboard ASUS Rog Strix H-370 Gaming
RAM Kingston HyperX Fury (2 x 8GB) DDR4 2666 Mhz Black (諗緊Kingston 定 ADATA)
Display Card NVIDIA GeForce® GTX 960 (舊件, 遲下會換)
HDD Toshiba 3TB 7200RPM 3.5 (舊件)
SSD ADATA XPG SX8200 Series 240GB M.2 NVMe 1.3
PSU Corsair TX-M Series™ TX650M 80 Plus® Gold 650W Certified PSU
(自己有個Antec ECO 520 (520W) ATX Power Supply,但用左7年,唔知用唔用得)
CPU Cooler (唔識, 想高手介紹下平平地既水冷or品質唔錯既普通cooler )
Case CoolerMaster MasterBox Lite 5 RGB

下代1180有冇人知道2018q3有冇機會出到

Intel announced its financial results today, and although it posted yet another record quarter, the company unveiled serious production problems with its 10nm process. As a result, Intel announced that it is shipping yet more 14nm iterations this year. They'll come as Whiskey Lake processors destined for the desktop and Cascade Lake Xeons for the data center.

whiskey lake 90%超熱伏u

提高個頻率少少又一代

睇下出年Zen 2點樣收Intel皮

明年10nm+會出 肯定8核

對zen2 個ipc growth有保留

14 lpp到 7nm lp 有25% 升幅

煙粉不能面對的事實

好怕amd炒車

除左 no of core 同 功耗amd領先外, 其他都intel領先

zen架構食製程工藝
GF7nm年底開始量產

淨係睇呢代都已經信心番晒黎啦
由塵都食唔到追到貼住屎忽轉彎

年尾仲有Zen+ Threadripper出街

問問各位ching 個List 有冇問題

1.CPU:AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
2.DISPLAY:ASUS GeForce® DUAL GTX 1060 OC Edition 6GB GDDR5
3.SSD:ADATA XPG SX6000 Series 256GB M.2 NVMe
4.HDD:Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
5.RAM:ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
6.PSU:AcBel i-Power M85 Series M85 550 500W Semi-Modular
7.MB:Gigabyte GA-AB350M-DS3H
8.CASE:AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX
9.MON:Acer 24" ET241YBMI Frameless Full HD Monitor

謝大大

原來cpu 4.8同5.0
3dmark可以差成600分

ssd samsung pm961 / adata sx8200
psu antec neo eco 2 550w
mb 可以等就睇下b450有冇驚喜

唔超頻買2600x,要超頻要換cooler,原裝果隻我+0.012V 谷盡 3.6GHz, 再加就會好熱, 用電量谷過3.625GHz後會大左好多

呢度有片睇,人地都係咁講

超得多就轉返塊6相板

唔該哂各位!

zen2 ipc growth尚未有任何消息, 有D乜可以比你保留
14 lpp到 7nm lp 有25% 升幅同IPC growth無關係喎

ZEN2 IPC uplift
ZEN2 expected clock uplift
GF 7nm LP performance uplift
係三件事來

whiskey lake架構應該都係無改進
10nm就係比佢響合理TDP內塞多兩粒春

ZEN2有架構改進, 有實際IPC提升 (=>同頻性能更接近XXXlake)
GF 7nm LP可以比到現在更高既頻率 (=>冇5G都起碼有4.7G)

J what then?

煙條支牙膏重好大支
可以慢慢吱
煙條玩到3nm 只係未量產
煙條驚一野打殘AMD先唔出勁野

利申親身聽到我啲朋友咁講

只要GF唔炒車準時量產
出年3500X/3600X一出即買

買 左粒2700x
唔知點解開chrome 開tab 時會lag
Update 左bios

介紹你啲朋友黎識下 一定係Intel高層黎

7nm都未玩得掂 3nm

聽聞5nm已經係Moore’s Law的極限,再上就會有d要用量子力學先解釋到的事發生

塞多兩粒, 轉錫焊都熱到high high

又有新原因

做多個簡單calculation

1粒U跑cinebench分數與頻率係近乎正比

5.1G 7900X 229cb, 229/5.1*5.4=242cb
隔幾樓就有個5.4G分數, 係241cb [proved]

5.48G 2600X跑到228cb
之前唔知邊到睇到zen2傳暫時ipc +10%
即係zen2 5.48G跑cinebench理論228*1.1=250cb
scale down落5.4G都已經246cb

當然只係推測, 但條formula基本上唔會錯
大家可以自己sub其他數落去計下

如果真係+10% ipc, 而WKL又冇架構改進, 牙膏廠
(當然SKL-X對比XXL-S IPC係有倒退 )

AVX應用輸得最多, 起碼zen3先追番近

ram行得穩定？

zen2會加回avx 512
但以2個avx256來搞
但己確認有pcie 4.0
server 版為單路最高64core 128 threat

咩鬼又blue screen

咩都無做過 打打下機會blue screen

x470

我基本上每一條list 都係出3600

就算asus hero c7h 佢都冇寫上3600

但實際上我親自測試都可以上到

即代表x470 上3600係可能的

而ultra gaming 寫3200都未代表佢一定只係3200

x470 要超ram 上高d 係要特別set d 野

我聽日起到講講呢塊板點set 上高d

amd bios 基本上每更一次就會令ram 上更高

我而家呢一刻出3600 係想就算呢一刻上唔到

我都希望未來可以上到

adata xpg z1 已經係用am4 最高相容性既samsung b die

我出呢個組合都係因為呢個原因

Mon有保留

3200 好難確保有一條ram 係100% samsung

就算有都好貴

倒不如買條廠商confirm 可以條ram 本身上3600既ram

用原裝cooler夠啦

我當時出呢個組合都有諗過出3200定3600

但我見到今代ryzen 比起上代係有機會上到的

總之我聽日講講am4 可以點set

ram冇超到咁盡
bios已經更新左
cpu行auto
理論上冇理由blue screen
可能是底板吧

gaming 7 c7h 我確定可以上到

但係唔係個個都會買塊旗艦板

所以就算中低階x470 我都有照出z1 3600

主因都係用samsung b die

睇下有冇機會上到

我聽日都親自試下

等你好消息

我冇諗過只係為左呢一刻出個組合

然而am4 係長期升級組合

同埋amd 都會長期去改善agesa

所以我咁出係有原因

RAM穩定
開左XMP
唔開XMP 都係有LAG出現
SSD 都唔覺有咩問題..
有無巴打有相同情況

我自己同緊1600x+ giga ax370 gaming 5 一直冇blue screen 過

事件檢視器>系統>開啟
睇下邊個錯誤同error code上網google
blue screen好大機會係windows做成

一定係win 10 1709 bug了

CPU 3.75@1.32V
Bios停左喺F10

搭單問下
你覺得gaming 7 定 c7h好D
無任何信仰

bios 上f23d 了
用緊好穩下

想問打機個時粒u 唔會好易過熱咩

如果確認zen2係有兩組256bit FMA單元, 咁真係好足夠了
反正fpu規模大,一stress會究極高溫燒電再降頻

zen 第一代以2個 avx 128合成256
所以行avx項目幾弱下

唔係咁好彩下話

amd同intel都中招

zen 2最好有新老母板,而家X470得graphics card嗰條係PCI-E 3.0,其他條x1同x4都只係2.0真係弱雞左

岩轉2700x第一水未更新裝window未係1709都中左bug

驚熱用2700x落個d15俾佢

另外amd推薦用gpu+ cpu 組合運算
gpu為主要

更新試下

係時間換470

換咩牌子470？

大鵰信仰

不上asrock taichi /asus crosshair vii ?

信仰值+100
無錢買

更新左冇事吧？

更完F23d好似set 1.320V個電都算穩定過F10
Ram set預設set到3000MHz 之前得2933
Ram多左67MHz 打機會唔會多1 fps

未試 熄左機
而且佢bsod隔幾日先黎一次

放個全新H115i pro rgb
早兩日買，開過，唔啱位上機

琴日講我會即買架

明白嘅 辛苦哂

想問散熱塔生銹會唔會影響散熱效果？
百零二百蚊介紹？

Jim Keller 去左Intel
下次換架構又係Intel玩哂

可以loop幾多次

點解咁傻走去買賊船
賊船同amd兼容好差
仲要家下市面上已經冇乜同model嘅會用samsung b-die，大多數都係hynix

Windows 10 1803 17134.5 開心使用中

一上1803就冇左1709 lag機 bug

生銹？
你屋企好潮濕下wor

睇緊隻ASUS NUC
i5 8250U
8G DDR4
M2 256G
1T HDD
大約$6300
定係自已砌STX好？會平好多？

用圖？
用2200 2400內顯完勝wor

以前見多塵，直接拎水沖

用nuc當desktop始終無咁勁, 因為用mobile cpu
直接砌一部最低階既8100都會勁過8250u

油二介紹果隻千鳥
下次用返掃或吸塵機吸出黎
影響就唔知

BT, 睇片, Chrome
想要細機

仲用緊部老爺一代surface pro, 用chrome lag lag地

我試完再同你報告下

雙核u既notebook lag機好正常
8250u我玩過下都算有大改善 但點都唔夠desktop黎

thin itx尼？

mobile好似係成個soc黎, 無話咩itx

thin itx同stx唔係裝desktop U咩

果d好似都係裝65w desktop cpu 岩岩佢講緊45w nuc

哦~明白
其實粒8250U我都夠用
部nuc唔連ram, ssd, hdd好似都賣緊$3500左右，覺得唔係咁抵

依隻？
好似過左筆直

咁落去黃金睇下姑媽款

話說打pubg佢一直crash

咁第一時間就諗下係咪ram問題…
尋晚就download咗個memtest去run 點知連100%都過唔到就出error
Config: 3200 14-15-15-30

2700X + X470 ULTRA GAMING + Z1 3600

跑分純自high啫

我八核唔超 同八核全超4.8,入game 先差幾fps(雖則係4k)

人手調ram 時序同電壓
有冇上最新版本bios?

應該ram 超頻出現問題

我本身用hof架
但嫌佢樣衰同ching巴換左
佢走果陣笑得好開心

已經跟ryzen計算器手調
有上最新bios

試下就咁auto xmp用住先
等悠二晏D出教學

1803會唔會自動開返 上次關機未熄既程式?

會

佢好似做mobile / auto vehicle

自動開返之前嘅程式係因為開咗開速啟動win 10
入電源管理disable返就可以

今晚試下先

日常八核全超4.8基本啦
唔係咩

ADATA好似有隻M.2 SSD型號係Gammix 11, 相等於SX8200 加個gaming heatsink, 香港仲未有得賣?

冇.好似都唔會入

Oh shit

用safe mode 時序
可能fast mode時序不穩

近排想換AMD RYZEN有野想請教
1.唔超頻係咪買 2600好D? 本身有個H80I V2 COOLER可以唔洗考慮住
2. 底板用 MSI B350M GAMING PRO有冇問題?
3. RAM用邊隻好? 係咪用SAMSUNG B-DIE 既會好D?定係非必要? 最好3000MHZ+

我用最垃圾既masterliquid 120 lite 2600唔超頂都係76度
h80i一定夠

2600x 要等b450, 2600 就b350都ok
Msi 底版伏
Adata xpg z1

有冇底板推介?
如果我玩PUBG既話巴打建唔建議我比D多幾百上ADATA 3600 samsung b-die果隻

等緊asus rog strix b450-i

in Asus we 7

咁底版上x470 c7h

你有錢咪得

等tuf b450m plus

發覺係呢個post 技嘉既aorus好似高評過msi

男人愛大鵰好正常姐

己售

信仰

Aorus 或成最大贏家

更新完啱啱玩witcher會自動黑mon重開 連bsod都無
好怕

你咩底板咩ram

乜咁悽慘

GA AB350-Gaming 3
g.skill aegis gaming series 16GB

玩匹豬用amd係shit
測試2700x ram 3200mhz 加1080ti
中效舊圖入y城有對槍有兩隊會跌到得49fps
留名得2600x巴打講2600x係點

我覺得關板事

我同我下手用同一塊GA AB350M都相繼死機，佢最後塊板都要返代理擺低整

以後我買老母板買牙石都唔買即刻跛

係咪架 更完bios都死機
我睇下會唔會再黑/藍mon先

今晚試下用四核玩睇下會唔會好d

PUBG用AMD真係咁差咩
唔係話食RAM食GPU加SSD多過CPU咩

技姦 不了

感覺係開始步牙石後塵
低階愈黎愈廢，AORUS果堆又唔錯

直接全auto 用xmp run 3200
已經比起safe mode 高左好多時序
xmp auto: 18-18-18-38
safe mode: 14-15-15-34

但一樣都係過唔到memtest

R5 2600
RX480
60fps左右

我朋友4790
960
有80fps

屌 搞到我想轉X470 Gaming 7
不過我粒U痴住左塊板

咩意思 痴住左？